中國稱「740萬人返鄉創業」 外界質疑是「大規模失業潮」

〔即時新聞／綜合報導〕中國農業農村部8日公布數據，宣稱中國有高達740萬人返鄉創業，是振興農村的新生力量，然而，不少人質疑這波「農民返鄉潮」的真實性，更有人吐槽，明明是農民工的「大規模失業潮」，卻偏偏要說成是「返鄉創業」。

綜合外媒報導，中國農業農村部近日聲稱，目前中國的返鄉創業人員高達740萬人，這些人包含農民工、大學生、退役軍人和科技人員，平均年齡40歲，高中以上學歷占40%，已經成為帶領農民致富、振興鄉村的主力軍。

然而，外界質疑，這波返鄉創業潮只是失業的另一種說法。吉林農民工王先生接受《新唐人》採訪時表示，當初他在城市接了開發商的工作，至今卻沒拿到工程款，多次上法院提告也沒人理會，上當地政府告，還被政府的人「拿著警棍把我們打出來」，王先生說，很多老百姓早已像他一樣，對政府感到心寒。

對於中國當局聲稱的「農民返鄉潮」，王先生表示，如果家鄉可以創業、好好生活，「當初又何必出來？」王先生反問，手上沒錢，返鄉能創什麼業？「為啥返鄉？不就是在外面賺不到錢」。

10月22號，中國媒體《網易》曾刊出一篇報導，指稱「今年上半年國內504萬家企業倒閉，失業人數超過200萬」，隨後文章很快被刪除。有網友反酸，這個報導剛好與740萬人的「新失業人員」數據相吻合，也有網友表示，「當年工人失業叫下崗，現在農民失業叫返鄉創業更厲害」。

失業 = 創業
國技: 白事變紅事

40歲就告老還鄉

五毛：佢地好多都好有錢，香港仲慘啦，人地鄉下屋企大過香港呀，人地鄉下食嘢仲平過香港啦，人地鄉下好發達㗎啦，返大陸睇下啦，人地鄉下用支付寶種田發咗達買樓，香港人仲緊八達通

上山下鄉運動

welcome back to 1960s

不如話搵夠退休了

漏咗利申
利申：預咗俾人話五毛，我係黃絲

你估好似香港班廢老咁阻撚住d後生上位咩
我地強國就唔同喇
搵夠就退休
唔好阻住班後生上

第日迫d廢青、廢老返鄉
睇死佢又係咁講

走難=富中國特色嘅長征
失業=富中國特色嘅創業
中國又贏

上山下鄉，歸隱田園，又贏

轉做home office姐
你啲外國人識條鐵咩
節省上下班時間同金錢成本,做事更有效率
中國又贏

明明係著草，講成係二萬五千里長征

阿q

三和都越來越少工

走佬都變長征啦

全民創業！

比人打到仆街=二萬五千里長征

而家D人失業返鄉下有燃用, 連D地都收晒起樓, 想種田都唔得, 可以做D咩野?

理得你死
反抗就鎮壓

中國或成最大贏家

日本仔90年代自詡一億中產？而家老共邁向一千萬人創業，都失禮呀

又贏

北京上海嗰啲低端人口？？

真係羨慕佢地 一來可以創業二來 唔會阻著班後生上位

趕晒去內陸自生自滅

今年上半年國內504萬家企業倒閉
作出黎？

但兩個原因完全唔同

賺夠啦 比班後生既賺下

佢揸住張回鄉證開拓佢既夢想

留名睇五毛解畫

當年工人失業叫下崗，現在農民失業叫返鄉創業更厲害

下崗 呢個terms原來係咁黎
應該係朱鎔基改革個陣搞出黎既terms

仲有原來40%有高中學歷都可以打飛機
屌你又話大陸人讀書勁

奶魔巴召喚

佢地就好 個個都有家族生意做老闆
難為香港人要日日返工ot

正宗返鄉下耕田

現實：極龐大數量去外國讀書移民，但絕大多數移民失敗，唯有返國

報章標題：今年迎來最大海歸!，留學生：祖國經濟高速成長，待外國多一秒都嫌多！

cls
中國乜都可以係造假

上山下鄉2.0

刁你老味,支那人D新聞真係好好笑

5毛鑑定成功

賣下煙仔 養下雞仔 好大盤生意喎

贏國連失業都贏盡住世界
就算破產滅國睇怕都會講成另一種睇法

離東莞常平重生之日不遠了

冇野做唔會作反？

一個0失業率國家